{
    "category": "Körper und Geist",
    "questionCount": 153,
    "questionList": [
        {
            "question": "Ab welchem Wert im Body-Mass-Index spricht man von einer Adipositas?",
            "correct": "30",
            "false1": "25",
            "false2": "20",
            "false3": "35"
        },
        {
            "question": "An welchem Körperteil wird ein sogenanntes Labret-Piercing üblicherweise angebracht?",
            "correct": "Lippe",
            "false1": "Nase",
            "false2": "Bauchnabel",
            "false3": "Ohr"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Land kam der größte je gemessene Mensch?",
            "correct": "USA",
            "false1": "Russland",
            "false2": "China",
            "false3": "Deutschland"
        },
        {
            "question": "Aus wie vielen Knochen besteht eine menschliche Hand?",
            "correct": "27",
            "false1": "20",
            "false2": "24",
            "false3": "30"
        },
        {
            "question": "Aus wie vielen Wirbeln besteht die menschliche Brustwirbelsäule?",
            "correct": "12",
            "false1": "10",
            "false2": "14",
            "false3": "16"
        },
        {
            "question": "Aus wie vielen Zähnen besteht das menschliche Milchgebiss?",
            "correct": "20",
            "false1": "24",
            "false2": "18",
            "false3": "22"
        },
        {
            "question": "Das Kahnbein sitzt in der Hand. Aber es befindet sich auch noch an einem anderen Ort. Wo?",
            "correct": "Im Fuß",
            "false1": "Im Oberschenkel",
            "false2": "Im Unterarm",
            "false3": "Im Schädel"
        },
        {
            "question": "Der frühere sowjetische Präsident Gorbatschow hatte eine \"Naevus flammeus\" am Kopf. Was ist der gewöhnliche Name hierfür?",
            "correct": "Feuermal",
            "false1": "Leberfleck",
            "false2": "Warze",
            "false3": "Mol"
        },
        {
            "question": "Der Intrinsic-Faktor bewirkt, dass ein bestimmtes Vitamin vom Körper aufgenommen werden kann. Welches?",
            "correct": "Vitamin B12",
            "false1": "Vitamin C",
            "false2": "Vitamin D",
            "false3": "Vitamin A"
        },
        {
            "question": "Die Alternative Medizin hat keine wissenschaftlich nachgewiesenen Wirkungen. Ein kleiner Effekt wird jedoch immer wieder nachgewiesen. Wie nennt man diesen Effekt?",
            "correct": "Placebo-Effekt",
            "false1": "Nocebo-Effekt",
            "false2": "Heilungsreaktion",
            "false3": "Eskalationseffekt"
        }
    ]
}